★[巴膠]資深巴迷：部分人為影相走火入魔

上月初，一名14歲自閉症巴士迷，在沙田馬場影巴士期間遭其他巴士迷襲擊，令巴士迷的行為、文化再受注視。每逢跑馬日，沙田馬埸外便會聚集一群巴士迷，他們拿著長鏡，對準心儀的巴士按下快門，大眾眼中普通的一部巴士，巴士迷卻視如寶藏，原來它要退役了，自從便不能於馬路上見到，巴士迷誓要用相機留下它的倩影。他們對巴士攝影有一份執著，說是為紀錄當刻的巴士，保存自己與巴士的回憶。有爸爸親自帶兒子到現場影相，視巴士攝影為一種親子活動。
「走開啦，張相又炒咗啦！」 近百巴士迷爭影退役䡒

跑馬日，沙田馬場外除了馬迷，還有一班巴士迷。六月的一個跑馬日，記者在沙田馬場外的車站，發現聚集了近百名巴士迷，他們站在馬場外圍的天橋上，手持相機或手機，對準一輛九巴拍照，人人神情緊張，每拍一張照便即看成果。當有人於巴士前經過，便聽到有人說：「走開啦，張相又炒咗啦」，縱使天橋與巴士站有一段距離，他們的說話不會傳到擋住巴士的人耳中，他們仍然很肉緊地大叫。

馬場外捕捉「特見」巴士

有巴士迷解釋，在有大型活動疏散人流時，巴士公司便會派出特別班次接載乘客而派出的巴士是該路線特別的車型，巴士迷稱之為「特見」（不應在某條路線出現的巴士行走該路線），他們解釋「特見」平時亦會投入服務，惟較難知行駛哪一條路線，於是會在馬場等，可以集中捕到多輛「特見」。

為影快退役「特見」車 近半年最多巴迷聚集

記者見到，當有「特見」駛入馬場時，巴士迷便會通知其他人，興奮地大叫「到啦、到啦」，到底吸引一眾巴士迷的是何為神聖？原來是車牌為「KR6983」的九巴，據現場的巴士迷指，該九巴為配置Volgren車身的猛師巴士，是同款車型及車身配置中的最後一輛，其他均以相繼退役。面對要退役的巴士，巴士迷總是特別著緊，難怪當天到場的巴士迷是近半年來最多的一次。

為影得心頭好 巴士迷2小時爭分奪秒捕捉巴士不同角度

記者觀察到他們相當專業，從不同的角度影巴士，有巴士迷告訴記者，原來不同角度的相片是有名稱的，如「門位」（影車門那邊的車身）、「梯位」（影樓梯那邊的車身）等，一個下午，2個多小時的時間，每個巴士迷爭分奪秒，特別是巴士上完客人要駛離馬場時，只見不少巴士迷為了捕捉不同角度，不惜拿著單反相機跑來跑去，每一下快門都按得相當用心。

巴士總有退役的一日 巴士攝影是為了留下回憶

巴士迷對巴士攝影有一份執著及瘋狂，旁人不能理解的。帶備長鏡影巴士的陳同學解釋，巴士迷的巴士攝影行為，就似有人愛儲郵票般，希望儲齊想要的郵票，同時亦是紀錄不同巴士的回憶。陳同學表示，從小開始接觸巴士便會想留下巴士的縱影，因不同巴士總有退役的一日。

為快退役巴士、快拆高樓留回憶

21歲的何先生喜歡巴士十多年，以前坐「熱狗」（無冷氣巴士）巴士會選司機位旁邊的座位，沿途欣賞司機開車，無冷氣巴士退役後，何先生便喜歡「白板車」（九巴第一代冷氣巴士）。何先生鍾情的兩款巴士都已退役，他指，巴士攝影是為了留下回憶，「好多情景相，就係影要拆嘅高樓大廈，加上就退役巴士，留下回憶。」

巴士迷兒子帶爸爸接觸巴士

眾多巴士迷中，有一位身型特別細小的男生，身邊一位中年男子不時用手帕幫他抹汗，而自己早已被汗流浹背。原來父子倆是特地從天水圍往沙田馬場影巴士，吳爸爸指，自己不是巴士迷，放假時應就讀小六的兒子要求，帶他到處去影巴士。吳爸爸指，喜歡巴士也是一種嗜好，「又唔係咩壞事」，不會反對兒子成為巴士迷，記者問吳爸爸，若兒子長大後想成為巴士車長會不會反對，「我唔反對，正當職業嚟。」

吳小朋友向記者透露，自己最喜歡的巴士是車型是九巴Dennis Trident的車型，「同嗰架車有緣份」，原來吳小朋友經常從天水圍前往元朗探望爺爺、嫲嫲時所坐的巴士便是該車型，搭的次數多了，便上網找它的資料，然後再趁爸爸放假時，兩人到處捕捉巴士縱影。

吳爸爸笑稱，以前對巴士的名稱一竅不通，現在在兒子的熏陶下開始留意巴士型號，「開始識啲啦，佢介紹畀我。」吳爸爸透露，最近父子倆多了一起影巴士，因多巴士要退役，過程中能培養親子關係，「又唔使點使錢。」

You=巴膠鐵膠

影退役巴士 集體送殯易出事

羅先生認為，巴士迷的形象自千禧年代開始每下愈況，當年巴士迷影「特見」會於巴士沿線捕捉，但現時由於資訊透明，巴士迷能得知巴士由何時從何站開出，「你今日咪全世界5點半去馬場影，以前係唔同人係同一條線唔同位到等，依家就係幾點鐘開出，全世界係站頭圍住架車。」羅先生指，當人多時就會容易出現衝突，特別是當有特別車退役時，「成村巴士迷一齊去坐，集體送殯，咁就會出事啦。」

媽，好撚毒呀
覺得全部巴膠都有隱性自閉/真係自閉

巨X

腦魔 = 巴膠
見你一有關於巴膠報導就出post 仲想唔認?

想發起個活動，去馬場做人牆，擋住班傻仔影相

你話影囡我都理解
影架巴士就真係痴痴地先做得出

X2

帶埋個仔去個d真係on撚9,天才都變百痴。

有中高階攝影器材嘅巴迷，應該唔係嚟自基層

將巴膠同老麥連登仔拍埋一齊真係睇唔出有乜分別

做得巴膠本身都係ON9
你想佢點教仔

知道自己on9,唔好教好過教，起碼第日佢個仔成唔成到材都少左個障礙，比佢教就一定變垃圾。

X100

邊個係老貓

為影得心頭好 巴士迷2小時爭分奪秒捕捉巴士不同角度

終於明點解老貓有時唔見個幾鐘人

同一篇文起碼有兩隻錯字
記者依家得返咁既水平?

返下兩個月暑期工都夠買二手高階器材了

送殯

有冇小巴膠，電車膠

X10000

on9 but true

巴膠冇女人？

慧中膠、游B膠就有大把

屌死氣喉

死疤狗

梗係有

做得巴膠一係就係精神病，一係就死毒撚

仲記得以前讀中學，有條友放學就一定要即走
就係為左搭到個架型號既巴士同埋撞到個個司機

只要大隻少少d巴膠都唔敢埋身肉博啦

老貓都有去

其實本質上無問題，英國有好多交通迷組織成百年歷史，定期搞活動開聚會 (著晒西裝)，請專家工程師講座等等

香港以前都有HKRS，成班鐵路迷係中產以上，一半係鬼佬，又會搞公益活動比細路玩火車

後來鬼佬同勁人走晒，華人一揸fit即刻玩小團子又內鬥，結果散撚晒

香港人懶晒又自私，搞乜都收皮

女巴士司機

一定有

加埋回歸後,政府同交通機構d人做嘢越黎越想俹簁

如果繼續好似以前咁公開資料,再遇上巴士線重組呢d大動作,一俾呢班背熟書ge交通迷質詢就收得皮

所以而家仲點可以俾人將交通工具當興趣咁搞,隨時會搞到自己飯碗不保喎

好想特登搵日阻住佢地影

X3